Update ASPGreedy.dfy

ASPGreedy.dfy
@@ -7,30 +7,36 @@ predicate sortedByActEnd(s: seq<Activity>)
                sortedByActEnd(s[1..])
 }
 
-//TODO de terminat
-function method ASPGreedyMb(activities:seq<Activity>) : set<Activity> //returns (takenActivities:set<Activity>)
+//TODO de terminat, de adugat un parametru care acumuleaza activitatile deja alese(initial lista vida)
+function method ASPGreedyRec(activities:seq<Activity>, accumulator:set<Activity>) : set<Activity>   //as avea nevoie de ajutor/lamuriri
+                                                                                                //deoarece nu imi pot da seama de cu nu se
+                                                                                                //valideaza postconditiile
     decreases |activities|
     requires |activities| >= 1
     requires sortedByActEnd(activities)
-    ensures |ASPGreedyMb(activities)| > 0
-    ensures disjointActivitiesSet(ASPGreedyMb(activities))
+    ensures |ASPGreedyRec(activities, {})| > 0  //failure to decrease termination measure 
+                                                //-- tind sa cred ca se intampla atunci cand |activities| = 1
+    ensures disjointActivitiesSet(accumulator)  //might not hold 
+                                                //-- parametrul <accumulator> functioneaza aproximativ identic cu 
+                                                //<takenActivities> din varianta iterativa
+    ensures disjointActivitiesSet(ASPGreedyRec(activities, {})) //might not hold 
+                                                                //-- tind sa cred ca e din cauza faptului ca nu poate 
+                                                                //dovedi ca parametrul <accumulator> este disjointActivitiesSet
 {
     if (|activities| == 1) 
-        then if (canBeTakenRec(activities[0], activities[1..]))
-            then {activities[0]}
-            else {}
-        else if (canBeTakenRec(activities[0], activities[1..]))
-            then {activities[0]} + ASPGreedyMb(activities[1..])
-            else ASPGreedyMb(activities[1..])
+        then if (canBeTaken(accumulator, activities[0]))
+            then accumulator + {activities[0]}
+            else accumulator
+        else if (canBeTaken(accumulator, activities[0]))
+            then ASPGreedyRec(activities[1..], accumulator + {activities[0]})
+            else ASPGreedyRec(activities[1..], accumulator)
 }
 
-predicate method canBeTakenRec(act:Activity, activities:seq<Activity>)
+predicate method canBeTaken(takenActivities:set<Activity>, act:Activity)    //Am adugat <|takenActivities| == 0> pentru 
+                                                                            //tratarea situatie cand fac prima verificare 
+                                                                            //in algoritmul recursiv
 {
-    true // de facut!!
-}
-predicate method canBeTaken(takenActivities:set<Activity>, act:Activity)
-{
-    forall act1 :: act1 in takenActivities ==> !overlappingActivities(act, act1)
+    |takenActivities| == 0 || forall act1 :: act1 in takenActivities ==> !overlappingActivities(act, act1)
 }
 
 predicate nonOverlappingActivitiesTaken(activities:array<Activity>, taken:set<Activity>)
@@ -52,26 +58,65 @@ predicate method overlappingActivities(act1:Activity, act2:Activity)
     (act1.actStart < act2.actEnd || act2.actStart < act1.actEnd) && differentActivities(act1, act2)
 }
 // predicat care primeste un set si spune daca toate sunt disjuncte -- postcond si invariant de buncla
-predicate method disjointActivitiesSet(activities:set<Activity>)
+predicate method disjointActivitiesSet(activities:set<Activity>)    //Am adugat <|takenActivities| == 0> pentru 
+                                                                    //tratarea situatie cand fac prima verificare 
+                                                                    //in algoritmul recursiv
 {
-    forall act1 :: act1 in activities ==> forall act2 :: act2 in activities ==> !overlappingActivities(act1, act2)
+    |activities| == 0 || forall act1 :: act1 in activities ==> forall act2 :: act2 in activities ==> !overlappingActivities(act1, act2)
 }
 
 // verifica daca o solutie este optima
-predicate method optimalSolution(activities: seq<Activity>, takenActivities: set<Activity>)
-    requires |activities| > 0
+
+//metoda ce genereaza toate solutiile posibile -- as avea nevoie de o functie care sa poata fi apelata intr-un predicat
+                                                //dar inca nu am reusit sa fac o implementare functionala
+method allSolutions(activities:seq<Activity>) returns (solutions:set<set<Activity>>)
 {
-    forall act :: (act in activities[1..] && act !in takenActivities) ==> !disjointActivitiesSet((takenActivities - {activities[0]}) + {act})
+    solutions := {};
+    var len := |activities|;
+    var i := 0;
+    while (i < len)
+        decreases len - i
+        invariant forall solutie :: solutie in solutions ==> isSolution(activities, solutie)
+    {
+        var sol := {activities[i]};
+        var j := i+1;
+        while (j < len)
+            decreases len - j
+            invariant isSolution(activities, sol)
+        {
+            if(canBeTaken(sol, activities[j]))
+            {
+                sol := sol + {activities[j]};
+            }
+            j := j + 1;
+        }
+        solutions := solutions + {sol};
+        i := i + 1;
+    }
 }
 
-// verifica daca adaugarea unui element pastreaza optimalitatea unei solutii patiale
-predicate method leadsToOptimal(activities: seq<Activity>, takenActivities: set<Activity>, act: Activity)
+// predicat isSolution
+predicate isSolution(activities:seq<Activity>, takenActivities:set<Activity>)
+{
+    disjointActivitiesSet(takenActivities) && forall act :: act in takenActivities ==> act in activities
+}
+
+// functie castig, petru o solutie intoarce cat castig din aceasta(nr. de act)
+function castig(solution:set<Activity>):int
+{
+    |solution|
+}
+
+// o solutie e optima daca isSolution si daca orice alta sol are castig mai mic
+// TODO de gasit o metoda de a accesa toate solutiile posibile in predicat (functia pentru <allSolutions>)!!!
+predicate optimalSolution(activities: seq<Activity>, takenActivities: set<Activity>)
     requires |activities| > 0
 {
-    optimalSolution(activities, takenActivities+{act})
+    isSolution(activities, takenActivities) //&& forall sol :: sol in allSolutions(activities) ==> castig(takenActivities) >= castig(sol)
 }
+
 //TODO de gasit predicate/postcond/invariant care sa determine daca solutia este optima!
-method ASPGreedy(activities:array<Activity>) returns (takenActivities:set<Activity>)
+method ASPGreedy(activities:array<Activity>) returns (takenActivities:set<Activity>)    //voi modifica <activities> sa fie de tipul <seq<Activity>>
     requires activities.Length > 0
     requires sortedByActEnd(activities[0..activities.Length]);
     ensures nonOverlappingActivitiesTaken(activities, takenActivities);
@@ -88,9 +133,10 @@ method ASPGreedy(activities:array<Activity>) returns (takenActivities:set<Activi
         invariant forall i :: 0 <= i < index ==> (activities[i] !in takenActivities ==> !canBeTaken(takenActivities, activities[i]))
         invariant nonOverlappingActivitiesTaken(activities, takenActivities)
         invariant disjointActivitiesSet(takenActivities)
-        invariant optimalSolution(activities[..index], takenActivities)
+        invariant optimalSolution(activities[..index], takenActivities) //verific daca este o solutie optima pentru subproblema
+                                                                        //generata(?) de primele <index> activitati, este necesar?
     {
-        if canBeTaken(takenActivities, activities[index]) && leadsToOptimal(activities[..index], takenActivities, activities[index])
+        if canBeTaken(takenActivities, activities[index])
         {
             takenActivities := takenActivities + {activities[index]};
             lastTaken := activities[index];
